Klasa \texttt{MeasureController} odpowiedzialna jest za przeprowadzenie pomiaru charakterystyki. Konstruktor klasy przypisuje obiekty oscyloskopu i generatora sygnałowego do zmiennych klasowych. 

Klasa ta zawiera pięć następujących metod:
\begin{itemize}
\item \texttt{setupMeasurement} --- metoda przypisująca konfigurację pomiaru, tzn. częstotliwość początkową, końcową, kanały wejścia i wyjścia, ilość kroków, amplitudę sygnału wejściowego,
\item\texttt{getAmpPoint} --- metoda odczytująca pojedynczy punkt pomiarowy charakterystyki amplitudowej
\item\texttt{getPhasePoint} --- odczyt pojedynczego punku charakterystyki fazowej
\item \texttt{\_\_getInputAmplitude} --- pomiar amplitudy sygnału wejściowego
\item \texttt{\_\_valuesValidator} --- walidator formatu i wartości parametrów konfiguracji
\end{itemize}

Przy pobieraniu kolejnego punktu charakterystyki Bodego, osie oscyloskopu są każdorazowo optymalizowane dla polepszenia dokładności pomiarów i uniknięcia ucięcia mierzonego sygnału. 


W metodzie \texttt{setupMeasurement} (fragment kodu poniżej) utworzona zostaje tablica kolejnych wartości częstotliwości, które są kolejno przesyłane do generatora sygnałowego. Aktualna pozycja w tej tablicy jest zapamiętywana w zmiennej klasowej \texttt{position}. Po osiągnięciu końca tablicy wysyłany jest string \textit{'stop'} oznaczający koniec pomiaru.

\begin{lstlisting}
def setupMeasurement(self, ...):
		self.chIn = channelIn
		fmin, fmax, steps = self.__valuesValidator(minFrequency,
													maxFrequency, 
													powerBase)
		logmin = np.log10(fmin)
		logmax = np.log10(fmax)
		self.logspace =	np.logspace(logmin, logmax, powerBase)
		self.chOut = channelOut
		self.position = 0
		self.inAmpl = self.__getInputAmplitude(self.chIn)
\end{lstlisting}